有乜工種將會被AI淘汰?

成日話痾跌打會被淘汰?堅定流?
最無可能係淘汰係唔靠電腦乜都落手落腳做既工, 地盤三行廚師髮型師..

警察

投票師

太興都玩緊電腦炒牛河啦

地產經紀

無智能嘅話AI學習唔到

你啱

痾跌 a1 a2好大機會 (partner肯嘅話)
s1嗰啲應該冇咁快

audit dog

地產AA狗

會計

冇超級電腦你估班狗咬到咁多手足

文員

普通家庭醫生

book keeping同大部份會計工種

司機

黨鐵車長

樓主

有左ai 除左創科。咩工種都淘汰得。如果ai有埋創造力。直頭人類可以淘汰

律師

其實最快淘汰既係IT

會計？🤔

教師

五毛

同埋好睇真係人工智能定automation 扮ai, 如果係依家寫個automation programme 就吹到係AI 果啲嘅話，影響唔大, 好似英國佢有個醫療用嘅所謂AI，依家武肺佢都停用左，唔敢比人用

依個真😂😂

agger 大部份公司都仲係automation 其實都需要人去manage 只係工作上輕鬆左 但始終都要有條友設計個flow

球證

AI

a佢老尾i咩，我公司大把文件仲用緊hardcopy，有啲vendor仲收緊fax

連登仔

工程師

色情

售貨員

總統

why?

5毛

1. 因為整AI出黎個啲人最熟IT
你諗下 我整個炒飯機械人 又要去學下炒飯 又要學下餐廳廚房流程 先整到舊有餐廳買既炒飯機械人instead of實驗室入面既炒飯機械人
點睇都係IT最易搞

2. IT狗最中意整野出黎幫自己偷懶
然後順便拎出去賣 順便淘汰其他IT狗

唔好以為人類創造力好神秘 寫code唔係真係咁難

入境關口位

論壇打手

有全自動列車

在2013年，牛津大學馬丁學院的工程科學學者弗雷 (Carl Benedikt Frey)和奧斯邦 (Michael A. Osborne)進行題為「僱用的未來：工作有多受自動化所影響？」的研究，分析過後，認為老師在人工智能時代被取代的機率非常低，當中幼稚園老師被人工智能和自動化技術取代的可能性，更只有0.7%。
近年不同機構的研究，也呼應著弗雷和奧斯邦的看法。例如彭博根據弗雷和奧斯邦的數據，開發出網上評估工具，以推算未來美國不同職業被自動化技術淘汰的情況。他們於2017年發表的推算結果顯示，幼稚園老師是被自動化技術取代機率最低的職業之一，只有0.74%。麥肯錫全球研究所在2017年12月所發表題為《受損的工作、獲益的工作：自動化時代勞動力的變遷》的報告中，同樣指出幼兒教育老師將成為2016-30年間，美國需求增長最高的五類職業之一。
為甚麼幼稚園教師這麼難以被取代？弗雷和奧斯邦的研究認為，一種工作如要避免被人工智能和自動化技術所取代，必須具備和呈現九種核心技能，包括：

對社會的認知

協調

說服

幫助和關懷他人

原創性

藝術性

靈巧的手指

嫻熟的手藝

在狹窄空間工作

幼稚園教師，似乎完全符合了上述要求。

記者

我都覺係人類問題先最難搞

垃圾土木工程師

機師

香港所謂工程仲停留緊係苦行僧階段

高層不思進取驚改變

我敢講未來一百年香港建築工程仲玩緊出賣勞力

啱呀屌 諗起早一兩年去做政府intern 屌那星仲用緊最舊式嗰款mouse

PT
Reporter
Singer
Translator
Editor
Engineer
Human Resources Department(particularly payroll)

保險狗

睇到好尷尬

一定會 其實睇返宜家個行頭愈嚟愈窄就知
宜家好多公司daily 嘅數已經全部電子化
大數就更加唔洗講
過多幾年可能最後只會得返外判 負責做數 執數

醫生，律師

呢d咁貴既服務會有最大incentive 俾人取代

而家大公司同銀行都outsource咗會計部，就算fund accounting 都有outsource，mnc 最鍾意玩decentralization，會搬走regional HQ或者將高成本低效益function搬去大陸，越南等地，finance dept行SSC，即使香港有operation，未行ai前已可以透過system減省人手，未ai前都大把嘢可以cut cost

大公司，尤其mnc同銀行(中資除外)，响cut cost方面係不遺餘力，應識得政府工係最遲搞好it嘢行ai

outsource 易搞過Ai 好多.

AI 除左要data scientist
data preparation labeling 都要好多人力物力
你估個個都用reinforement learning 咩.

已經未講automate model update, monitoring d infra cost

香港特首

Who can take the responsibility?
手術失敗 邊個食死貓？怪AI？

啲人都寫程式射火箭 射導彈 仲大責任
到科技做到既一日 就好平常

之前做中資，成個香港finance dept 搬左上深圳，行SSC。

幾本上依家所有野都online banking 搞掂，跟本唔使放人喺香港。

同埋大陸d銀行可以centralize 其他銀行個bank account 操作到一個platform 度，幾本上用果個platform可以操作所有銀行internet banking 功能

l

It 狗

物流

原來中資銀行都行得好快
香港無乜實業做廠，就算有後生都未必想入行，香港產業單一化，又多炒炒賣賣，政府應該最穩陣

基本上已經唔使人操作internet banking 同入數，個platform 同公司erp system 已經連左，基本上approve 完就直接扣錢，大陸行得好前。

計數野感覺最容易

Trading

好難完全取代啦
間間trading性質運作唔同
無可能設計到一個統一system比咁多類型trading公司黎代替人力

国家主席

香港難d

人工咁平

AV女優取代唔到

真係有ai 根本大部份都可以取代

反而覺得會計 律師呢d幫助社會有錢人
取得利益的工作實多多理由令佢冇咁快被取代
首先 清潔 撿垃圾
呢種低技術又辛苦的工作首先被取代
然後就係消防醫護 呢類高危工作